5流亡台灣港青 抵美求庇 「只要有微弱亮光 就沒有所謂黑暗」

5流亡台灣港青 抵美求庇
「只要有微弱亮光 就沒有所謂黑暗」

【本報訊】港版國安法生效後，多次傳出有抗爭者偷渡到台灣。五名去年成功逃往台灣、全數未滿30歲的反修例示威者，在台灣逗留近半年後，終在美國及台灣相關人士協助下，上周抵達美國並擬申請政治庇護。其中一名抗爭者接受本報訪問時指，港版國安法生效後，不再相信香港有公平審訊，憂香港未來再有重典，無奈踏上離港單程路，提到同樣逃往台灣但中途被「送中」的12港人時，哽咽稱自己「好幸運好好彩」。五人亦透過HKDC聲明寄語港人：「只要有微弱的亮光，就沒有所謂的黑暗。」

相關新聞：HKDC搭路 朱牧民：有信心獲批

美國組織「香港民主委員會」（Hong Kong Democracy Council，HKDC）行政總監朱牧民昨發表聲明，指一群未滿30歲的香港抗爭者去年7月乘船逃離香港後，已經抵達美國尋求庇護。聲明指，有關抗爭者「參加了香港仍在進行的民主抗爭活動」，面臨與抗爭活動有關的逮捕和指控，抵達美國後自由和安全。

翻查資料，台灣《中國時報》去年8月曾報道，五名香港示威者7月中下旬乘船欲偷渡到台灣，中途因燃油耗盡漂流到台灣管轄的東沙群島，。。。。。。。。。。。。

「國安法後無公平審訊」

據知，上述五名港人是在上周抵達美國，準備申請政治庇護。本報正向美國國務院查詢，暫時未獲回覆。台灣陸委會指，針對外界傳聞的個案，沒有任何評論。

其中一名抵達美國的抗爭者Kenny（化名）接受本報訪問，透露踏上離港單程路是因為在香港再看不見光明與希望，憂心餘生要在獄中度過而流亡。他指港版國安法出台是其中。。。。。。。。。

他擔心國安法並非最後一條重典，「除咗國安法之外，會。。。。。。。。

Kenny回想一行人離港當日天氣晴朗，「當時準備離開依然感到好不安，內心懷着希望，可以離開」，但過程驚險萬分，「坐咗架好似釣魚船咁嘅艇仔出發，去到接近（台灣）地方，都差唔多冇油；（仍有）少少油啦，我哋整壞咗引擎就要求救」。由於未踏足目的地，他們一行人不敢表明需要庇護，台灣當局人員一度不准他們上岸，「同埋當時驚我哋係叫做……對佢哋可能有威脅性嘅人，直至我哋講出原因，佢哋商討後畀我哋上岸」。

提12人哽咽：我好幸運

抵達台灣後半年轉往美國，Kenny直言極不容易。談到12港人涉逃往台灣卻遭內地海警截獲，扣留多月後被判刑，他哽咽說12人的遭遇是不幸，「而我係真係好幸運好好彩，同埋我係幸運嘅人，佢哋唔應該遭遇到𠵱家咁嘅情況」。

Kenny將聯同其餘四名抵美港人申請政治庇護，希望在美國繼續進修。他。。。。。。。。。

五人亦透過HKDC聲明，感謝所有關心他們的港人、美國政府及HKDC，。。。。。。。。。。。，寄語港人：「只要有微弱的亮光，就沒有所謂的黑暗。」